[手足的故事] 認罪囚 4 年 青年入獄前伴病母走人生最後一程

多謝立場肯為咁多位手足做專訪，無論係姚手足，清潔工手足，岩岩放監既手足，等我地知道，每一個都係有血有肉既人，有自已既故事，而唔係法官眼中既暴徒

//他從沒想過，被還柙七個月後，母親的病會惡化至此，「由媽咪可以同我傾到計，可以同我講吓笑，之後我出返嚟，就已經係見到佢瞓喺病床，同我傾唔到計，嗰吓接受唔到，好自責……接受唔到媽咪惡化到呢個地步，同我上一次見佢落差太大。」

姚少康保釋外出的第七日，母親病逝。他說，唯一安慰是至少可以陪媽媽走最後一段路，辦理好的喪禮。

與母親相處的最後七天，他特別珍而重之。每日起床後，他都會跟媽媽說「早晨」，下午他會學習餵食物給媽媽吃，跟她說說笑話；晚上他會與媽媽吃晚餐，睡覺前會說「晚安」及親她額頭，他說媽媽會笑。

這七天留下的，除了回憶，還有一張齊齊整整的全家幅。//

//他知道將有一段時間無法照顧父親，只可趁著這額外得來的時間，盡力為父親打點一切。在保釋期的「最後的日子」，他邀請朋友到家中聚聚，讓爸爸認識自己的朋友，亦託付他們空閒時探望爸爸，與他吃飯聊天，「等佢唔好咁多時間自己一個，好驚佢自己一個就會亂諗，會諗埋一邊。」//

//他告訴記者，入獄前的最後一夜他跟朋友和爸爸吃飯，買了蛋糕，慶祝他下個月生日。上庭前說起爸爸，他的眼眶紅了起來，「唔捨得，叫佢唔好擔心，唔敢講太多，驚影響到個情緒。」開庭前，記者一直找不到姚父的身影，他沒有站在姚少康附近，兩父子似乎在保持距離，深怕觸碰到對方的淚腺。

直至臨進入法院一刻，姚少康終於走向父親，在法院外的樓梯上，緊緊抱著爸爸。哭了出來。//

睇到想喊
要去到得番7日命先可以保釋

喊撚死

睇到喊左

係,10月出去,最後遲咗7個月先返到屋企.............

冷氣軍師免責聲明
手足風險自行評估
前線撤退由前線自行決定
手足被捕或失蹤等與冷氣軍師無關
軍師無需付上任何責任

冷氣軍師免責聲明
手足風險自行評估
前線撤退由前線自行決定
手足被捕或失蹤等與冷氣軍師無關
軍師無需付上任何責任

冷氣軍師免責聲明
手足風險自行評估
前線撤退由前線自行決定
手足被捕或失蹤等與冷氣軍師無關
軍師無需付上任何責任

喊咗

FB link:

PIN 左

好心痛

手足要撐住，心理打擊好大

屌真係好撚心痛

香港欠手足太多

幫推多次

6月21日 給抗爭還柙兒子的說話：不要因媽媽離世自責 爸爸一定撐到你出嚟

喊到仆街